點睇啲人9譯'Technically'?

好多時明明應該譯 嚴格來說
但就見譯做 技術上
電影字幕都係咁

"技術上"指撇除所有人類生活常規, 純粹以唯物科學角度評論一樣嘢可唔可行

Technically you can eat poop but actually you won't

點會係解嚴格黎講？
通常係解技術上可唔可行

原來係樓主鳩譯

原應係"理論上"/"技術上"？

嚴格黎講係to be exact

理論上就theoretically啦

唔識唔好出黎搶柒啦
你估真係字面譯就岩咩
鬼佬好多時深入解釋就會用呢個字
Eg. Whale is not a fish, technically.
唔通呢句中文又會話
技術上黎講，鯨魚唔係魚
同
嚴格黎講，鯨魚唔係魚
咁樣同d蝗化大陸話有咩分別？
改善變優化，加強就變加大力度

終於有正常人，難怪咁多人覺得技術上無問題🤦🏻‍♂️

你都on撚鳩，點會解嚴格黎講，嚴唔嚴格黎講，鯨魚都唔係魚

唔怪得陶杰話中文缺乏邏輯
咁都可以譯嚴格地

嚴格黎講 呢個post好大陣柒味

唔通唔嚴格黎講
Whale is a fish？
你可能有你道理 不過你個例子7過關家姐

同感

好多字都係咁
根本直譯就會死

premature

"comparing A with B will be premature."

你點直譯呢?

就咁討論一個字要點譯係冇意思, 要睇context（前文後理）

利申：拎Postgrad翻譯Cert